\section*{Danksagung}

Ich möchte diese Arbeit meinen Großeltern widmen. 
Danke Oma Moni und Opa Harry für all eure Zeit, die wir gemeinsam erlebt haben.
Ich bin sehr froh darüber, dass ihr damals zu uns nach Lichterfeld gekommen seid und so ein größerer Teil meines Lebens wurdet. 
Oma Moni, ich bewundere deine Direktheit und Fröhlichkeit. 
Ich kenne dich zumeist mit einem Lächeln auf den Lippen, womit du es stets schaffst, die Stimmung aufzuheitern. 
Deshalb freue ich mich immer sehr dich zu sehen.
Opa Harry, du bist der unerschöpflichste Mensch, den ich je gesehen habe. 
Es ist mitreißend zu erleben, wie du all deine Aufgaben immer mit scheinbar unbegrenzter Energie bewältigst.
Das ist für mich sehr inspirierend und hat mir auch die Kraft gegeben, diese Masterarbeit zu schreiben. \\
Vielen Dank auch an Oma Rosi und Opa Rainer. 
Ihr wart stets an meiner Seite und habt mich unterstützt. 
Oma Rosi, du bist einer der liebsten Menschen, die ich kenne.
Ich finde es wunderbar, wie umsichtig du mit deinen Mitmenschen umgehst. 
So konntest du eine große Familie gründen mit mittlerweile drei Generationen, die hinter dir stehen. 
Dafür bewundere ich dich und hoffe, dass ich später auch eine ähnlich große Familie hinter mir haben werde, wie du. 
Das hättest du nicht ohne Opa Rainer geschafft, der uns leider zu früh verlassen hat. 
Ich hätte dich, Opa Rainer, gern besser kennengelernt. 
Jedoch bin ich mir sicher, dass auch du ein guter Mensch warst und uns immer noch zu siehst. \\
Von daher bin ich stolz darauf, euch allen nun diese Masterarbeit zeigen zu können. 
Danke für all eure jahrelange Unterstützung ohne die ich heute niemals da stehen würde, wo ich heute bin.  

